<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="articleTitle">
        <item>
            Manfaat Buah Naga untuk Kesehatan
        </item>

        <item>
            Manfaat Lidah Buaya untuk Kesehatan
        </item>

        <item>
            6 Keindahan Alam Indonesia Terbaik dan Menakjubkan
        </item>

        <item>
            10 Gunung Paling Favorit Di Indonesia, Indahnya Tak Main-Main!
        </item>

        <item>
            7 Rekomendasi Wisata Danau di Indonesia Paling Populer
        </item>

        <item>
            Tempat Camping Keluarga Terbaik di Indonesia
        </item>

        <item>
            8 Manfaat Pisang bagi Kesehatan Tubuh
        </item>

    </string-array>
    <string-array name="articleContent">
        <item>
            Berkat kandungan nutrisinya yang melimpah, ada banyak manfaat buah naga merah untuk kesehatan tubuh. Berikut ini adalah beberapa manfaat yang bisa Anda peroleh dengan mengonsumsi buah naga merah:
            \n\n
            <b>1. Mencegah dan mengatasi sembelit </b> \n
            Buah naga tinggi akan serat dan prebiotik yang baik untuk kesehatan saluran pencernaan. Nutrisi-nutrisi ini diketahui dapat memperlancar buang air besar, sehingga mencegah dan mengatasi sembelit.
            \n\n
            <b>2. Mencegah anemia</b> \n
            Konsumsi buah naga merah secara rutin diketahui bisa menjadi salah satu cara mencegah anemia. Manfaat buah naga merah ini diperoleh dari kandungan vitamin C pada buah naga merah yang dapat mengoptimalkan penyerapan zat besi. Zat besi sendiri merupakan jenis mineral yang penting dalam proses produksi sel darah merah.
            Namun, untuk mengoptimalkan upaya pencegahan anemia, Anda juga disarankan untuk memenuhi kebutuhan zat besi harian dengan mengonsumsi makanan yang kaya akan zat besi. Beberapa contoh makanan kaya akan zat besi adalah daging merah, kacang merah, atau kacang almond.
            \n\n
            <b>3. Mencegah penuaan dini</b> \n
            Tingginya kandungan antioksidan dan vitamin C dalam buah naga merah juga dapat mengurangi noda hitam dan garis halus yang sering dikaitkan dengan penuaan dini. Antioksidan dan vitamin C akan memperbaiki sel tubuh yang rusak, termasuk sel kulit, sehingga membuat Anda tampak awet muda.
            \n\n
            <b>4. Menjaga berat badan ideal</b> \n
            Tak hanya kaya akan serat yang membuat Anda merasa kenyang lebih lama, buah naga merah juga tergolong buah yang rendah kalori. Hal ini membuat buah naga merah cocok untuk dijadikan camilan sehat guna membantu menjaga berat badan ideal.
            \n\n
            <b>5. Mengontrol gula darah</b> \n
            Manfaat buah naga merah dalam mengontrol kadar gula darah ini bisa diperoleh dari kandungan serat dan antioksidan di dalamnya. Buah naga merah bahkan dipercaya dapat memperbaiki sel-sel pankreas yang rusak, sehingga terjadi peningkatan kadar hormon insulin.
            Namun, untuk memastikan takaran dan kemungkinan efek samping konsumsi buah naga merah untuk mengontrol gula darah, masih diperlukan penelitian lebih lanjut.
            Selain itu, Anda disarankan untuk mengonsumsi buah naga merah secukupnya karena buah ini memiliki indeks glikemik yang cukup tinggi.
        </item>

        <item>
            Ada beragam manfaat lidah buaya untuk kesehatan dan kecantikan. Maka tidak heran jika tanaman yang juga dikenal dengan nama Aloe vera ini sudah sejak lama digunakan untuk mengatasi berbagai gangguan kesehatan, mulai dari penyakit kulit hingga sembelit.
            Salah satu manfaat lidah buaya yang paling populer adalah dapat melembabkan kulit. Buktinya, banyak produk kecantikan yang menjadikan lidah buaya sebagai bahan alami untuk mengatasi kulit kering. Selain itu, masih banyak manfaat lidah buaya untuk kesehatan.
            Selain mengatasi kulit kering, Aloe vera juga digunakan untuk membersihkan make up hingga mencegah kanker. Berikut ini adalah manfaat lidah buaya bagi kesehatan:
            \n\n
            <b>1. Mengatasi kulit kering</b> \n
            Mengoleskan lidah buaya ke kulit dapat membantu mengatasi kulit kering. Pasalnya, dalam lidah buaya terkandung mineral, enzim, antioksidan, vitamin A, vitamin C, dan vitamin E yang baik untuk menguatkan skin barrier sehingga kulit menjadi lebih lembap.
            \n\n
            <b>2. Menghilangkan jerawat</b> \n
            Penelitian menunjukkan bahwa mengoleskan gel lidah buaya di pagi dan sore hari, bersamaan dengan obat antijerawat yang telah diresepkan dokter, mampu meningkatkan efektivitas obat dalam menyembuhkan jerawat.
            Manfaat lidah buaya untuk mengatasi jerawat ini diperoleh berkat kandungan asam salisilat dan senyawa antiseptik lain di dalamnya yang dapat membantu membunuh bakteri penyebab jerawat.
            \n\n
            <b>3. Membersihkan make up</b> \n
            Jika Anda memiliki kulit sensitif, lidah buaya dapat dijadikan alternatif untuk membersihkan make up tanpa menimbulkan iritasi. Teksturnya yang seperti gel membuat lidah buaya dapat melarutkan riasan wajah dengan mudah, sekaligus melembapkan kulit.
            \n\n
            <b>4. Mempercepat penyembuhan luka</b> \n
            Banyak penelitian menunjukkan bahwa mengoleskan gel atau krim lidah buaya ke kulit dapat mempercepat proses penyembuhan luka bakar derajat ringan (derajat 1 dan 2). Hal ini karena gel lidah buaya mengandung vitamin, mineral, dan asam amino yang dapat mempercepat penyembuhan luka.
            \n\n
            <b>5. Mengatasi ketombe</b>  \n
            Mengoleskan gel lidah buaya ke kulit kepala secara rutin 2−3 kali seminggu, dan membiarkannya selama 30 menit hingga 1 jam sebelum keramas, dapat membantu mengatasi ketombe.
            Berdasarkan penelitian, lidah buaya memiliki efek melembapkan dan antiperadangan yang dapat menjaga kelembapan dan mengurangi iritasi di kulit kepala, sehingga ketombe berkurang.
            \n\n
            <b>6. Meredakan gatal dan ruam kronis</b>  \n
            Beberapa penyakit kronis yang disebabkan oleh peradangan dapat menyebabkan rasa gatal di kulit dan mulut. Hal ini tentu dapat menganggu proses makan dan minum.
            Menurut penelitian, menggunakan obat kumur yang mengandung gel lidah buaya sebanyak 3 kali sehari selama 3 bulan mengurangi rasa gatal dan ruam pada mulut. Khasiat yang sama juga bisa didapatkan jika gel lidah buaya dioleskan sebanyak 2 kali sehari selama 2 bulan pada kulit.
            \n\n
            <b>7. Mengatasi sunburn</b>  \n
            Gel lidah buaya dapat meredakan sunburn atau kulit yang teriritasi akibat paparan matahari langsung. Hal ini karena lidah buaya memiliki fungsi untuk melembabkan, menenangkan, dan mencegah terjadinya peradangan dan pengelupasan pada kulit yang tersengat matahari.
            \n\n
            <b>8. Membantu pemulihan cold sore</b>  \n
            Beberapa penelitian menunjukkan bahwa menggunakan krim dengan ekstrak lidah buaya bisa mempercepat proses penyembuhan cold sore atau luka akibat virus herpes simpleks. Selain karena melembapkan, manfaat ini dapat diperoleh karena lidah buaya memiliki sifat antivirus, sehingga dapat membantu melawan virus herpes.
            \n\n
            <b>9. Mengatasi psoriasis</b>  \n
            Penggunaan krim dengan kandungan lidah buaya juga mampu mengurangi kulit bersisik dan gatal akibat psoriasis. Manfaat ini didapatkan dari efek antiradang yang dimiliki lidah buaya sehingga dapat mengurangi kemerahan dan mencegah keparahan psoriasis.
            \n\n
            <b>10. Menurunkan kadar gula darah</b>  \n
            Lidah buaya juga berpotensi menjadi obat diabetes. Penelitian menunjukkan bahwa konsumsi ekstrak lidah buaya setiap hari dapat membantu menurunkan kadar gula darah penderita diabetes tipe 2.
            Meski demikian, penggunaan lidah buaya harus berhati-hati. Pasalnya, penurunan kadar gula darah (hipoglikemia) secara drastis bisa terjadi jika mengonsumsi lidah buaya bersamaan dengan obat diabetes.
        </item>

        <item>
            Indonesia terkenal di mancanegara sebagai negara dengan alam yang indah. Negara kepulauan seluas 1,91 juta km2 ini memang memiliki bentang alam yang memesona, mulai dari Aceh hingga Papua. Tak heran jika jumlah wisatawan yang datang terus bertambah, baik dari dalam maupun luar negeri untuk melihat langsung ragam keindahan wisata alam yang ada di Indonesia.
            Karena keindahan alam Indonesia yang tak terkira, berlibur pun tak perlu jauh-jauh ke luar negeri. Ada sejumlah destinasi wisata alam Indonesia yang sangat menarik untuk dikunjungi. Apa saja di antaranya? Berikut rekomendasi keindahan alam Indonesia terbaik yang telah mendunia:
            \n\n
            <b>1. Pulau Weh</b> \n
            Pulau Weh menyandang status sebagai daerah paling barat di wilayah Indonesia. Di pulau inilah kamu dapat menemukan Tugu Nol Kilometer sebagai simbol awal perjalanan di wilayah Indonesia. Meskipun tidak terlalu besar, Pulau Weh memiliki keindahan alam khas Nusantara yang luar biasa. Untuk mencapai pulau ini,
            kamu harus berlayar dengan kapal feri sekitar 2 jam perjalanan.Salah satu spot yang menunjukkan keindahan alam Indonesia di Pulau Weh adalah Pantai Iboih.
            Pantai ini terkenal dengan panoramanya yang sangat indah. Air laut yang membentang tampak biru jernih.
            Pasir di sepanjang pesisir pantai pun terlihat putih dan lembut. Selain Pantai Iboih, ada pula beberapa pantai lain, seperti Pantai Kasih, Pantai Tapak Gajah, Pantai Sumur Tiga, dan
            Pantai Anoi Itam, yang tak kalah memesona.
            \n\n
             <b>2. Danau Toba</b> \n
            Keindahan alam Indonesia juga dapat kamu nikmati saat berkunjung ke Danau Toba yang terletak di wilayah Sumatera Utara. Danau Toba merupakan danau terbesar di Indonesia.
            Di tengah-tengah danau ini, ada sebuah daratan yang cukup luas yaitu Pulau Samosir. Kamu bisa berkunjung ke Pulau Samosir dengan menumpang kapal feri selama 30 menit.
            Di Pulau Samosir, kamu bisa mengeksplorasi sejarah dan kebudayaan masyarakat lokal.
            Berada sekitar 900 meter dari permukaan laut, suasana di sekitar Danau Toba terasa sejuk.
            Sembari bersantai menikmati panorama alam yang memesona, cicipi kuliner olahan seafood yang segar. Jangan lupa memilih spot terbaik untuk menyaksikan keelokan Danau Toba yang sempurna.
            Jika ingin lebih puas menjelajah objek wisata alam Indonesia ini, carilah penginapan terdekat.
            \n\n
             <b>3. Belitung</b> \n
            Pulau Belitung menjadi salah satu destinasi wisata yang menunjukkan keindahan alam Indonesia. Pengunjung yang datang ke daerah ini terus meningkat sepanjang tahun.
            Ada sejumlah spot yang menawarkan keindahan alam di Pulau Belitung, di antaranya Tanjung Binga, Pulau Leebong, Pantai Tanjung Kelayang, dan Pulau Lengkuas.
            Tempat-tempat ini identik dengan pasir putih dan air laut yang jernih.
            Nama Pulau Belitung semakin terkenal sejak Andrea Hirata mempublikasikan novelnya berjudul Laskar Pelangi.
            Berlatar belakang keindahan Pulau Lengkuas yang memukau, kisah inspiratif ini berhasil menarik minat banyak orang untuk datang ke Belitung.
            Nah, bagi kamu yang berencana berlibur ke pulau ini, sediakan waktu lebih dari satu atau dua hari untuk menjelajahinya.
            \n\n
            <b>4. Gunung Bromo</b> \n
            Gunung Bromo adalah salah satu gunung yang sangat populer di kalangan wisatawan karena menawarkan keindahan alam Indonesia yang menakjubkan.
            Meskipun berstatus sebagai gunung berapi aktif, Bromo tidak pernah sepi dari pengunjung.
            Ada sejumlah spot menarik di sekitar kawasan Gunung Bromo yang menjadi favorit wisatawan.
            Salah satunya, Puncak Penanjakan yang kerap menjadi lokasi untuk menyaksikan panorama matahari terbit.
            Puncak Penanjakan telah dilengkapi dengan berbagai fasilitas, mulai dari toilet, Mushola, hingga kios makanan.
            Selain Puncak Penanjakan, kamu juga wajib berkunjung ke Pasir Berbisik. Ini adalah hamparan padang pasir seluas 5.920 hektare yang terletak di jalur menuju puncak Bromo.
            Tekstur pasirnya halus dan berwarna hitam. Pemandangan alam di tempat ini terlihat semakin eksotis dengan keberadaan tebing-tebing megah di sekitarnya.
            \n\n
            <b>5. Bunaken</b> \n
            Salah satu bukti keindahan alam Indonesia bisa kamu temukan di Bunaken. Taman Nasional Bunaken terletak di Sulawesi Utara, tepatnya di Segitiga Terumbu Karang. Di kawasan ini, ada sekitar 390 spesies terumbu karang serta berbagai jenis ikan dan hewan laut.
            Tak heran jika banyak wisatawan datang ke Taman Laut Bunaken demi bisa menyaksikan habitat bawah laut ini dari dekat.
            Aktivitas favorit selama berada di Taman Laut Bunaken adalah diving dan snorkeling.
            Bahkan, Bunaken disebut-sebut sebagai destinasi wisata menyelam terbaik di Indonesia. Spot yang paling disukai adalah Bunaken Timur Mandolin dan Puncak Barakuda.
            Menyaksikan keindahan suasana di tempat ini akan membuat kamu terpukau. Jika tak ingin basah-basahan, manfaatkan fasilitas berupa perahu semi selam dengan dinding kaca.
            \n\n
            <b>6. Pantai Sanur</b> \n
            Jika berbicara tentang keindahan alam Indonesia, Bali tak bisa diabaikan begitu saja. Bahkan, nama pulau ini lebih akrab bagi para wisatawan mancanegara karena pemandangannya yang eksotis.
            Pantai Sanur terletak di timur Kota Denpasar sehingga menjadi lokasi yang sangat ideal untuk menyaksikan keindahan matahari terbit.
            Bagi kamu yang berlibur ke Pantai Sanur, nikmati juga keseruan bermain pasir dan air atau berenang.
            Kontur pesisir pantai ini memang landai dan sangat bersahabat bagi pengunjung. Ombaknya juga tidak terlalu kencang.
            Selain itu, kamu juga bisa menyewa kano untuk menikmati panorama lautan yang indah pada sore hari.

        </item>

        <item>
            Indonesia terkenal di mancanegara sebagai negara dengan alam yang indah. Negara kepulauan seluas 1,91 juta km2 ini memang memiliki bentang alam yang memesona, mulai dari Aceh hingga Papua. Tak heran jika jumlah wisatawan yang datang terus bertambah, baik dari dalam maupun luar negeri untuk melihat langsung ragam keindahan wisata alam yang ada di Indonesia.
            Karena keindahan alam Indonesia yang tak terkira, berlibur pun tak perlu jauh-jauh ke luar negeri. Ada sejumlah destinasi wisata alam Indonesia yang sangat menarik untuk dikunjungi. Apa saja di antaranya? Berikut rekomendasi keindahan alam Indonesia terbaik yang telah mendunia:
            \n\n
            <b> 1. Gunung Bromo, Jawa Timur </b> \n
            Ini dia salah satu gunung yang paling favorit di Indonesia. Gunung satu ini terletak di Taman Nasional Bromo Tengger Semeru, Jawa Timur.
            Banyak wisatawan lokal dan mancanegara yang berbondong-bondong ke sini demi menikmati keindahan pemandangan matahari terbit.
            Tak perlu khawatir capek berkeliling kawasan Gunung Bromo, banyak mobil jeep dan kuda yang bisa kamu sewa untuk berkeliling menikmati keindahannya.
            \n\n
            <b>2. Gunung Semeru, Jawa Timur</b> \n
            Masih dalam kawasan Taman Nasional Bromo Tengger Semeru, pemandangan Gunung Semeru juga tak kalah cantiknya dengan Gunung Bromo. Gunung tertinggi di Pulau Jawa ini memiliki pemandangan matahari terbit yang sangat menawan.Jadi tak
            heran jika gunung ini termasuk dalam salah satu yang terfavorit di Indonesia. Untuk menikmati indahnya matahari terbit dari puncak, memang memerlukan perjuangan yang kuat. Tenang , kamu akan terpukau dengan pemandangan alam sekitarnya, seperti Danau Ranukumbolo.
            \n\n
            <b> 3. Gunung Prau, Jawa Tengah </b> \n
            Gunung yang berada di ketinggian 2.565 meter di atas permukaan laut ini terletak di dataran tinggi Dieng, Jawa Tengah. Siapa pun yang mendaki gunung untuk pertama kalinya tak akan kesulitan untuk mencapai puncaknya.
            Dari puncak gunung ini, kamu akan melihat pemandangan Gunung Sindoro dan Sumbing yang kalah memesona. Jangan lupa bawa kamera untuk mengabadikan momen di sini ya.
            \n\n
            <b> 4. Gunung Rinjani, Lombok, Nusa Tenggara Barat </b> \n
            Pulau Lombok merupakan salah satu destinasi wisata terfavorit kedua di Indonesia setelah Bali. Bukan cuma pantai-pantainya saja yang keren, Lombok juga memiliki Gunung Rinjani yang sangat eksotis.
            Gunung dengan ketinggan 3.726 mdpl ini sering disebut sebagai wisata trekking terbaik di Asia Tenggara.  Salah satu spot yang paling diminati para pendaki adalah Danau Segara Anak. Keindahannya pasti tak terlupakan deh!
            \n\n
            <b> 5. Gunung Ijen, Jawa Timur </b> \n
            Selain Gunung Bromo dan Semeru, rupanya Jawa Timur masih menyimpan gunung indah lainnya yaitu Gunung Ijen. Gunung cantik ini terletak di antara 3 kabupaten antara lain, Banyuwangi, Situbondo, dan Bondowoso.
            Pemandangan paling favorit wisatawan di sini adalah kawahnya dan fenomena api birunya. Untuk menikmatinya, kamu harus mendaki Gunung Ijen pada malam hari. Fyi, hanya ada api biru di dunia lho. Indonesia beruntung memiliki salah satunya.
            \n\n
            <b> 6. Gunung Kelimutu, Flores, Nusa Tenggara Timur </b> \n
            Siapa yang tak tahu keeksotisan Pulau Flores? Salah satunya adalah puncak dari Gunung Kelimutu, yakni Danau Kelimutu. Danau Kelimutu sering disebut dengan danau tiga warna, karena memiliki 3 warna yang berbeda.
            Tak perlu susah-susah trekking untuk sampai ke puncaknya. Sebab, Gunung Kelimutu sudah punya fasilitas anak tangga yang membawamu ke puncak.
            \n\n
            <b> 7. Gunung Patuha, Bandung, Jawa Barat </b> \n
            Mungkin nama gunung ini cukup asing di telingamu, tetapi bagaimana kalau sebutannya kawah putih? Pasti sudah sering dengar kan? Asal kamu tahu aja, sebenarnya Kawah Putih termasuk bagian dari Gunung Patuha, lho.
            Indahnya pemandangan kawah putih yang berwarna hijau tosca menjadikan Gunung Patuha sebagai favorit wisatawan. Kalau ke Bandung, wajib banget nih ke sini!
            \n\n
            <b> 8. Gunung Kerinci, Sumatra Barat </b> \n
            Kalau ingin merasakan pendakian yang sedikit ekstrem, kamu perlu ke Gunung Kerinci yang terletak di Provinsi Jambi, Sumatera Barat. Kerennya, Gunung Kerinci ini merupakan gunung berapi tertinggi se-Asia Tenggara, yakni 3.805 mdpl.
            Gunung ini sekaligus merupakan salah satu tempat hiking terfavorit di Indonesia. Sesampainya di puncak, kamu akan disuguhkan pemandangan yang spektakuler dari kawahnya yang begitu memesona. Hiking ke sini, yuk!
            \n\n
            <b> 9. Gunung Cartensz, Papua </b> \n
            Kalau mau merasakan gunung bersalju, tak perlu jauh-jauh ke Gunung Everest. Kamu cukup datang ke Papua dan mendaki di Gunung Cartensz atau Puncak Jaya saja. Puncak Jaya merupakan gunung satu-satunya yang tertutup salju.
            Karena tingginya mencapai 4.884 meter di atas permukaan laut, Puncak Jaya dinobatkan sebagai gunung tertinggi di Indonesia. Siapa yang sudah pernah main salju di sini?
            \n\n
            <b> 10. Gunung Gede, Jawa Barat </b> \n
            Pemandangan Gunung Gede tak perlu diragukan lagi. Tak heran mengapa gunung ini selalu laris didatangi wisatawan atau para pendaki. Gunung ini terletak di kawasan Taman Nasional Gede Pangrango, Bogor, Cianjur, Sukabumi, Jawa Barat.
            Terdapat beberapa tempat yang paling indah di Gunung Gede yaitu Alun-Alun Suryakencana, Telaga Bru, Air Terjun Cibeureum, Kandang Batu dan Kandang Bada, dan puncak Gunung Gede.
            Namun, yang menjadi tempat paling favorit di sini adalah Alun-Alun Suryakencana, sebagai padang savana yang banyak ditumbuhi bunga Edelweiss.
            \n\n
        </item>

        <item>
            Indonesia merupakan salah satu negara yang terkenal akan bentang alamnya yang indah. Panorama alam Indonesia sangat beragam mulai dari bentangan pantai yang indah, barisan pegunungan megah, hingga berbagai wisata danau di Indonesia yang menenangkan. Menurut data dari Lembaga Ilmu Pengetahun Indonesia, Indonesia diperkirakan mempunyai lebih dari 1.575 danau, terdiri dari 840 danau besar dan 735 danau kecil. Dan, diantara berbagai danau tersebut, berikut beberapa destinasi wisata danau di Indonesia terindah yang wajib Anda sambangi!
           \n\n
            <b>1. Danau Toba, Sumatera Utara</b> \n
            Berbicara mengenai destinasi wisata danau di Indonesia tentu takkan lengkap tanpa membahas Danau Toba. Berlokasi di Provinsi Sumatera Utara, wisata danau di Indonesia ini merupakan danau terbesar tak hanya di Indonesia, tapi juga di Asia Tenggara. Untuk menikmati lebih leluasa pemandangan indah dari wisata danau di Indonesia terpopuler satu ini, terdapat beberapa titik yang bisa Anda sambangi, beberapa diantaranya adalah Menara Pandang Tele dan Bukit Gajah Bobok
            Wisata danau di Indonesia yang terkenal akan keberadaan Pulau Samosir ditengah-tengahnya ini tak cuma dikenal akan keindahan bentang alamnya tapi juga keunikan budayanya. Terdapat beberapa desa adat di sekitar kawasan Danau Toba seperti Desa Lumban Suhi-Suhi dan pulau Sibandang yang bisa Anda kunjungi untuk mengenal lebih dekat adat dan budaya masyarakat Batak yang menetap di sekitar kawasan wisata danau di Indonesia satu ini.
            \n\n
            <b>2. Danau Beratan, Bali</b> \n
            Destinasi wisata danau di Indonesia selanjutnya ini memiliki pemandangan yang sangat ikonik dan pernah diabadikan dalam pecahan uang Rp50,000, lho. Berada di kawasan Bedugul, Desa Candikuning, Kecamatan Baturiti, Kabupaten Tabanan, Bali, destinasi wisata danau di Indonesia satu ini memiliki panorama alam indah membingkai bangunan Pura UIun Danu yang berada di tengah-tengah danau ini. Umumnya, banyak orang mengunjungi wisata danau di Indonesia satu ini untuk berburu panorama matahari terbenam yang indah. Menikmati suasana danau nan tenang dengan cahaya matahari sore yang menyelinap dari balik arsitektur Pura Ulun Danu memang jadi daya tarik tersendiri dari wisata danau di Indonesia ini.
            Danau Beratan berada di ketinggian 1.239 meter diatas permukaan air laut sehingga membuat atmosfer sekitarnya sangat sejuk. Tak heran ada banyak akomodasi di sekitar wisata danau di Indonesia ini yang diperuntukkan bagi wisatawan yang ingin menyegarkan diri serta mencari ketenangan ditengah alam Danau Beratan yang masih sangat asri.
            \n\n
            <b>3. Danau Kelimutu, Nusa Tenggara Timur</b> \n
            Danau Kelimutu merupakan destinasi wisata danau di Indonesia lainnya yang dikenal akan pemandangannya yang sangat ikonik. Wisata danau di Indonesia satu ini berlokasi di Ende, Provinsi Nusa Tenggara Timur di kawasan Gunung Kelimutu. Keunikan utama dari destinasi wisata danau di Indonesia yang terdiri dari tiga buah danau ini adalah warna-warna cantik yang dipantulkan permukaan air danau yang selalu berbeda-beda antara satu sama lain dan juga bisa berubah-ubah warnanya mengikuti aktivitas vulkanik dari Gunung Kelimutu.
            Waktu terbaik untuk mengunjungi destinasi wisata danau di Indonesia satu ini adalah pada saat subuh ketika matahari hendak terbit karena pemandangan sunrise yang ditawarkan oleh Danau Kelimutu sangatlah indah. Namun, jangan lupa gunakan pakaian dan jaket tebal karena kawasan wisata danau di Indonesia terindah satu sini sangatlah dingin terutama saat matahari masih belum terbit.
            \n\n
            <b>4. Danau Segara Anak, Nusa Tenggara Barat</b> \n
            Satu lagi destinasi wisata danau di Indonesia yang cocok untuk Anda yang berjiwa petualang karena lokasinya berada di atas gunung, yakni Danau Segara Anak. Destinasi wisata danau di Indonesia yang dikenal akan keindahannya ini berada di Gunung Rinjani, tepatnya di Desa Sembalun Lawang, Pulau Lombok, Nusa Tenggara Barat. Untuk mengunjungi destinasi wisata danau di Indonesia satu ini, pastikan Anda memiliki kondisi tubuh yang fit karena untuk mencapai lokasi, Anda terlebih dahulu perlu mendaki Gunung Rinjani. Namun, medan panjang mendaki gunung yang melelahkan tersebut akan terbayar lunas kala Anda menyaksikan indahnya pemandangan Danau Segara Anak berbingkai tebing-tebing megah Gunung Rinjani yang eksotis.
            \n\n
            <b>5. Danau Sentani, Papua</b> \n
            Beralih ke pulau Papua, destinasi wisata danau di Indonesia yang tak kalah populer dari danau-danau sebelumnya adalah Danau Sentani yang terbentang di Kota Jayapura dan Kabupaten Jayapura, provinsi Papua. Dengan luas permukaan mencapai 9.360 hektar, wisata danau di Indonesia satu ini merupakan danau terluas di pulau Papua. Berkunjung ke danau terluas di Papua ini, Anda bisa menikmati pemandangan gugusan pulau-pulau kecil yang berada di tengah-tengah danau ini.
            Danau Sentani sendiri telah dikembangkan sebagai destinasi wisata sehingga berkunjung ke sini, Anda bisa menikmati berbagai sarana rekreasi, termasuk fasilitas mengelilingi danau dengan perahu. Setiap tahunnya, destinasi wisata danau di Indonesia satu ini juga menyelenggarakan Festival Danau Sentani yang mempertontonkan kesenian tradisional, budaya, hingga adat-istiadat dari masyarakat adat Papua.

            \n\n
            <b>6. Danau Labuan Cermin, Kalimantan Timur</b> \n
            Destinasi wisata danau di Indonesia selanjutnya adalah Danau Labuan Cermin yang terkenal akan airnya yang sangat jernih. Berlokasi di Desa Labuan Kelambu di Kecamatan Biduk-biduk, Kalimantan Timur, untuk mencapai destinasi wisata danau di Indonesia yang indah satu ini tidaklah mudah. Diperlukan perjalanan darat sekitar 6 sampai 7 jam dari ibukota Kabupaten Berau, Tanjung Redeb untuk mencapai Desa Labuan Kelambu. Perjalanan menuju destinasi wisata danau di Indonesia ini kemudian dilanjutkan dengan menyewa kapal dari dermaga untuk mencapai lokasi dari Danau Labuan Cermin.
            Dengan permukaan air berwarna kebiruan dan sangat jernih, dikelilingi suasana alam yang sangat asri. Rekomendasi wisata danau di Indonesia terpopuler satu ini sangat cocok menjadi destinasi untuk refreshing dan healing dari kesibukan dan hiruk-pikuk kota besar.
            \n\n
            <b>7. Ranu Kumbolo, Jawa Timur</b> \n
            Berlokasi di dalam kawasan Taman Nasional Bromo Tengger Semeru, Ranu Kumbolo adalah destinasi wisata danau di Indonesia terpopuler selanjutnya yang kerap dilewati oleh para pendaki yang hendak menuju puncak dari gunung Semeru. Wisata danau di Indonesia terindah satu ini kerap menjadi lokasi peristirahatan hingga berkemah oleh para pendaki karena pemandangan indah yang ditawarkan oleh Ranu Kumbolo. Rasanya dari setiap sudut manapun Anda memandang, Ranu Kumbolo menawarkan panorama indah bak lukisan.
        </item>

        <item>
            Bingung mencari kegiatan yang bisa dilakukan bersama keluarga saat akhir pekan atau hari libur? Mengapa tak mencoba untuk pergi ke tempat camping keluarga? Namun, camping kali ini terasa lebih aman dan menyenangkan, karena Anda akan mengajak keluarga untuk berkemah di tempat camping yang nyaman dan sudah dipugar untuk menjadi kawasan camping keluarga.
            Berikut ini kami akan memberi informasi mengenai tempat camping keluarga terbaik di seluruh Indonesia. Rekomendasi tempat camping ini bisa menjadi alternatif bagi Anda yang ingin menghabiskan waktu bersama keluarga di tempat yang lebih dekat dengan alam.
            \n\n
            <b>1. The Highland Park Resort – Bogor</b> \n
            Tempat camping keluarga di Bogor ini dikenal sebagai salah satu tempat camping mewah di Indonesia. Alih-alih tidur di dalam tenda dengan beralaskan tanah, di sini Anda bisa tidur di dalam tenda yang sangat luas lengkap dengan tempat tidur yang super besar.
            Bahkan, ada beberapa fasilitas yang semakin memanjakan Anda sekeluarga, yakni sofa, TV, kamar mandi, AC, dan kulkas. Selain itu, Highland Park Resort Bogor juga menyediakan berbagai fasilitas tambahan yang pasti disukai oleh anak-anak, mulai dari waterboom, outbound area, mini golf, dan masih banyak lagi.
            \n\n
            <b>2. Grafika Cikole – Lembang, Bandung</b> \n
            Asyiknya berlibur sembari membawa buah hati untuk menginap di penginapan yang berada di hutan pinus yang sangat asri. Ya, di Grafika Cikole Anda bisa mengajak keluarga untuk menginap di penginapan yang berbentuk seperti replika rumah Hobbit.
            Namun, jika Anda ingin lebih menyatu dengan alam, di sini Anda juga bisa menemukan kawasan camping keluarga yang sudah lengkap dengan tenda, sleeping bag, dan kayu bakar.
            Di samping itu, Grafika Cikole juga menambahkan fasilitas listrik dan jagung mentah yang bisa dibakar di atas api unggun. Di area camping keluarga yang ada di Grafika Cikole Bandung ini Anda pun bisa menggunakan toilet umum dan mushola yang sangat bersih.
            \n\n
            <b>3. Kampung Jawa Kembang – Sleman, Yogyakarta</b> \n
            Bagi Anda yang berdomisili di Yogyakarta, cobalah untuk mengajak keluarga berkemah di Kampung Jawa Kembang yang berada di kawasan Sleman. Kampung Jawa Kembang adalah tempat camping dan restoran yang berada di tepi sungai kecil dengan arus yang terbilang tenang. Di sini, Anda akan merasa seperti tinggal di pedesaan yang asri.
            Untuk mengisi perut, Anda sekeluarga bisa makan di restoran yang berada di kawasan yang sama dengan tempat camping ini. Wisata yang ditawarkan oleh Kampung Jawa Kembang antara lain adalah bermain lumpur di sawah kecil, jalan-jalan di kebun salak, dan menyusuri sungai kecil.
            \n\n
            <b>4. Dusun Kreatif – Medan</b> \n
            Berkemah sambil menikmati aneka wisata outbound di Dusun Kreatif bisa menjadi solusi yang menarik untuk berlibur bersama keluarga. Ya, Dusun Kreatif adalah tempat camping keluarga yang juga menawarkan berbagai aktivitas outbound.
            Tak hanya available untuk keluarga saja, Dusun Kreatif sering dijadikan sebagai tempat untuk camp outbound oleh siswa-siswi sekolah, mahasiswa, dan karyawan perusahaan. Suasana di Dusun Kreatif sangat asri dan nyaman. Di tempat ini, si kecil juga bisa belajar sambil bermain.
            \n\n
            <b>5. Dikubu Strawberry Farm – Bedugul, Bali</b> \n
            Siapa bilang jika tempat wisata yang menarik di Bali hanya pantai saja? Bali juga memiliki tempat camping yang cozy untuk keluarga. Adalah Dikubu Strawberry Farm yang merupakan agrowisata memetik buah stroberi yang juga menyediakan camping ground.
            Tempat camping yang tersedia di Dikubu Strawberry Farm ini menawarkan pemandangan alam yang mempesona. Udara sejuk khas pegunungan juga akan terasa ketika Anda berkemah di sini. Jika Anda membawa serta buah hati saat camping di sini, Anda bisa mengajaknya untuk berwisata memetik buah stroberi.
        </item>

        <item>
            Di balik rasanya yang manis, pisang mengandung nutrisi yang baik untuk kesehatan tubuh. Manfaat pisang yang beragam pun bisa dengan mudah Anda dapatkan dengan mengonsumsinya secara rutin.
            Pisang telah menjadi salah satu buah yang paling umum dikonsumsi oleh masyarakat Indonesia. Buah ini memang tumbuh subur di negara-negara tropis, seperti Indonesia.
            \n\n
            <b>1. Sebagai sumber energi</b> \nPisang dikenal sebagai sumber karbohidrat yang baik. Di dalam sebuah pisang terdapat sekitar 27 gram karbohidrat. Di dalam tubuh, karbohidrat akan dipecah menjadi glukosa yang merupakan sumber bahan bakar utama bagi tubuh.
            Karbohidrat juga dapat diubah menjadi glikogen, yaitu salah satu bentuk glukosa yang disimpan di otot serta hati dan digunakan sebagai energi selama beraktivitas.
            \n\n
            <b>2. Menjaga kesehatan jantung dan pembuluh darah</b> \n
            Kandungan kalium di dalam pisang dapat membantu fungsi pembuluh darah dalam mengangkut oksigen ke otak, menjaga kestabilan detak jantung, dan menurunkan tekanan darah. Pisang juga diketahui dapat mengurangi risiko stroke.
            \n\n
            <b>3. Mencegah kerusakan sel dan jaringan tubuh</b> \n
            Senyawa antioksidan yang terkandung di dalam pisang dapat mencegah kerusakan sel dan jaringan tubuh akibat radikal bebas, sehingga menurunkan risiko terkena berbagai penyakit seperti kanker.
            \n\n
            <b>4. Mengurangi risiko penyakit ginjal</b> \n
            Tak hanya baik untuk kesehatan jantung, kandungan kalium di dalam pisang juga berfungsi untuk mencegah penyakit batu ginjal. Sebuah penelitian juga menunjukkan bahwa orang yang selalu terpenuhi asupan kaliumnya, memiliki risiko lebih rendah terkena batu ginjal.
            \n\n
            <b>5. Mengurangi mual saat hamil</b> \n
            Pisang mengandung vitamin B6 yang dapat mengurangi rasa mual dan muntah saat hamil, sedangkan kandungan kaliumnya dapat mengembalikan elektrolit yang hilang akibat muntah. Hal inilah yang menjadikan pisang sangat baik dikonsumsi oleh ibu hamil.
            \n\n
            <b>6. Menjaga kesehatan saluran cerna</b> \n
            Pisang merupakan sumber prebiotik, sehingga baik untuk menjaga kesehatan usus dan saluran cerna. Sebuah studi juga menunjukkan bahwa probiotik dapat mengatasi diare yang disebabkan oleh virus, bakteri, atau parasit, maupun reaksi tubuh akibat konsumsi antibiotik.
            Di samping menyehatkan saluran pencernaan, pisang mengandung serat yang dapat mencegah sembelit dan kanker usus besar. Pisang juga menjadi salah satu pilihan buah yang aman untuk asam lambung karena termasuk rendah asam.
            \n\n
            <b>7. Menurunkan berat badan</b> \n
            Pisang dikenal sebagai buah yang tinggi serat. Kandungan serat di dalamnya dapat memberikan efek kenyang lebih lama dan menahan nafsu makan, sehingga Anda pun tidak makan secara berlebihan.
            Inilah yang menjadi alasan mengapa pisang baik bagi Anda yang sedang menjalani program diet untuk menurunkan berat badan.
            \n\n
            <b>8. Meredakan tukak lambung</b> \n
            Pisang dapat memicu peningkatkan lendir di lambung, sehingga dapat meredakan atau mencegah tukak lambung. Pisang juga berperan sebagai antasida alami yang bekerja dengan cara menetralkan asam lambung, sehingga bisa mangatasi nyeri akibat maag.
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="articleImageUrl">
        <item>
            https://res.cloudinary.com/dk0z4ums3/image/upload/v1624854901/attached_image/jangan-lewatkan-5-manfaat-buah-naga-merah-untuk-kesehatan-0-alodokter.jpg
        </item>

        <item>
            https://res.cloudinary.com/dk0z4ums3/image/upload/v1615879900/attached_image/khasiat-lidah-buaya-yang-sebenarnya-0-alodokter.jpg
        </item>

        <item>
            https://anekatempatwisata.com/wp-content/uploads/2015/07/Gunung-Bromo-Jawa-Timur-1920x600.jpg
        </item>

        <item>
            https://cdn.idntimes.com/content-images/post/20171128/gunung6-67cf94043e5bed7288862eebd3d3c418_600x400.jpg
        </item>

        <item>
            https://ik.imagekit.io/tvlk/blog/2020/03/Danau-Toba-Wikipedia.jpg?tr=dpr-2,w-675
        </item>

        <item>
            https://keluyuran.com/wp-content/uploads/2016/07/Grafika-Cikole-–-Lembang-Bandung.jpg
        </item>

        <item>
            https://res.cloudinary.com/dk0z4ums3/image/upload/v1627458123/attached_image/sehat-tiap-hari-berkat-manfaat-pisang-0-alodokter.jpg
        </item>
    </string-array>
</resources>