<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="plantDesc">
        <item>
            Allium adalah genus bawang yang meliputi bermacam-macam tumbuhan bunga monokotil dan di dalamnya termasuk bawang merah, bawang putih, bawang kucai, bawang daun, bawang bombai, dan bawang prei.
            Nama genus Allium merupakan kata Latin untuk bawang putih; Linnaeus menggunakan kata allium untuk menamai genus ini.
            Sejumlah sumber merujuk kepada kata Yunani αλεω (aleo; "menghindari") karena alasan bau bawang putih.
        </item>

        <item>
            Borage adalah tanaman tahunan yang berasal dari wilayah Mediterania. Tanaman ini tingginya, yaitu sekitar 0,6 m.
            Borage memiliki batang, dan daun yang tertutup oleh rambut-rambut kasar berduri. Sementara, bunga dari borage berwarna biru cerah, dan berbentuk bintang.
            Dalam makanan, borage ditambahkan dalam salad dan sup. Orang-orang juga sering menggunakan bunga, daun, serta minyak dari biji borage sebagai obat.
            Bahkan borage telah digunakan dalam pengobatan herbal Eropa sejak Abad Pertengahan.
        </item>

        <item>
            Burdock adalah tanaman asli Eropa dan Asia Utara dan sekarang tersebar luas di seluruh Amerika Serikat dan belahan dunia lain.
            Di Jepang dan sebagian Eropa, Burdock dibudidayakan sebagai sayuran.
            Ciri khas tanaman ini antara lain tingginya dapat mencapai 3-4 meter.  Memiliki bunga ungu yang mekar antara bulan Juni dan Oktober.
            Daun Burdock bergelombang, berbentuk hati berwarna hijau di bagian atas dan putih pada bagian bawah. Sedangkan akar yang digunakan dalam pengobatan berwarna kecoklatan-hijau, atau hampir hitam.
        </item>

        <item>
            Calendula adalah tumbuhan herbal yang bisa digunakan untuk sakit kepala, mata merah, demam, dan sakit gigi.
            Selain itu Calendula juga banyak digunakan pangsit, wine, oatmeal, dan pudding.
            Pada masakan Inggris Calendula sering digunakan untuk membumbui burung rebus.
        </item>

        <item>
            Chickweed adalah tanaman herbal yang hampir seluruh bagiannya dapat digunakan sebagai obat. Daun Chickweed banyak dimanfaatkan untuk obat alami sembelit, sakit perut, kelainan darah, asma, obesitas, dan defisiensi vitamin C (skorbut).
            Chickweed memiliki nama latin Stellaria media. Batang tanaman Chickweed diselimuti bulu-bulu tipis dengan daun berbentuk lonjong dan runcing. Bunga Chickweed sendiri berbentuk bintang, kecil, dan berwarna putih.
            Sebagian orang menggunakan daun Chickweed langsung ke kulit untuk mengatasi penyakit kulit. Mulai dari kulit gatal, psoriasis, bisul, abses, luka (ulkus), rabies, hingga nyeri otot dan sendi.
        </item>

        <item>
            Chicory adalah tanaman herbal yang diketahui memiliki banyak manfaat kesehatan. Sejak dulu chicory sering digunakan untuk pengobatan penyakit hati dan kantung empedu.
            Selain itu, chicory juga digunakan untuk mengatasi berbagai masalah pencernaan seperti sakit perut, sembelit, dan perut kembung.
            Herbal ini juga digunakan sebagai “tonik”, untuk meningkatkan produksi urine, melindungi hati, dan menyeimbangkan efek stimulan kopi.
            Beberapa orang mengoleskan ramuan daun chicory langsung ke kulit untuk redakan pembengkakan dan peradangan.
        </item>

        <item>
            Daun Seribu mempunyai kandungan yang disebut achilleine, yang berfungsi meredakan perdarahan.
            Selain meredakan perdarahan kandungan tersebut berfungsi mengurangi rasa nyeri.
            Kandungan antiseptik yang ada di daun seribu juga cepat menyembuhkan luka. Daun seribu juga dapat menangani masalah kesehatan yaitu amenorrhea.
        </item>

        <item>
            Bunga Daisy, atau yang juga dikenal dengan nama lain Chrysanthemum, memiliki beragam manfaat yang sangat berharga.
            Ekstrak bunga Daisy sering digunakan dalam industri perawatan kulit karena sifat antiinflamasinya yang dapat membantu meredakan peradangan, mengurangi kemerahan, dan mengatasi iritasi kulit.
            Selain itu, bunga Daisy juga dapat digunakan dalam pengobatan tradisional untuk meredakan gejala gangguan pencernaan seperti kram perut dan mual.
            Minum teh dari bunga Daisy dapat memberikan efek menenangkan dan membantu melonggarkan dahak pada kasus pilek dan batuk ringan.
            Kaya akan senyawa aktif, bunga Daisy memberikan manfaat yang berharga bagi kesehatan dan kecantikan.
        </item>

        <item>
            Dandelion, atau yang dikenal juga sebagai bunga dandelion atau leontodon, memiliki berbagai manfaat yang bermanfaat bagi kesehatan.
            Akar dandelion dapat digunakan sebagai diuretik alami, membantu meningkatkan produksi urin dan membersihkan ginjal.
            Selain itu, daun dandelion kaya akan antioksidan, vitamin, dan mineral, yang dapat mendukung kesehatan hati dan pencernaan.
            Beberapa penelitian juga menunjukkan bahwa dandelion memiliki sifat antiinflamasi dan dapat membantu meredakan peradangan dalam tubuh.
            Selain itu, bunga dandelion juga memiliki kandungan polifenol yang dapat memberikan efek perlindungan terhadap sel-sel tubuh.
            Dengan berbagai manfaatnya, dandelion dapat menjadi tambahan yang baik dalam diet sehat dan alami.
        </item>

        <item>
            Geranium, juga dikenal sebagai bunga geranium atau pelargonium, memiliki sejumlah manfaat yang bermanfaat bagi kesehatan dan keindahan.
            Minyak esensial geranium sering digunakan dalam aromaterapi karena aroma yang menyegarkan dan sifat relaksasinya yang dapat membantu mengurangi stres dan meningkatkan suasana hati.
            Selain itu, minyak geranium juga diketahui memiliki sifat antiseptik dan antiinflamasi, sehingga dapat membantu mengatasi masalah kulit seperti jerawat dan peradangan kulit.
            Tanaman geranium juga menghasilkan senyawa alami yang dapat bertindak sebagai insektisida alami, membantu melawan serangga dan mengusir nyamuk.
            Dalam pengobatan tradisional, geranium juga digunakan untuk meredakan peradangan pada saluran pernapasan dan masalah menstruasi. Dengan manfaat yang beragam ini, geranium menjadi tanaman yang populer baik untuk kesehatan maupun keindahan.
        </item>

        <item>
            Glechoma hederacea, juga dikenal sebagai ground ivy atau creeping Charlie, memiliki beberapa manfaat.
            Daunnya sering digunakan dalam pengobatan herbal untuk meredakan peradangan dan gejala pilek.
            Glechoma hederacea juga dapat digunakan dalam ramuan untuk mengobati sakit kepala dan meringankan masalah pencernaan.
            Selain itu, tanaman ini memiliki sifat antimikroba dan antioksidan yang dapat mendukung kesehatan secara keseluruhan.
        </item>

        <item>
            Henbit, atau yang dikenal juga sebagai Lamium amplexicaule, adalah tanaman liar yang memiliki beberapa manfaat.
            Daun Henbit sering digunakan dalam pengobatan herbal untuk meredakan peradangan dan mengatasi gangguan pernapasan seperti batuk dan pilek ringan.
            Selain itu, tanaman ini juga mengandung senyawa antioksidan yang dapat membantu melawan radikal bebas dalam tubuh.
            Meskipun lebih dikenal sebagai gulma, Henbit memiliki potensi sebagai tanaman yang memberikan manfaat kesehatan dan dapat dimanfaatkan dalam pengobatan alami.
        </item>

        <item>
            Meadowsweet, atau Filipendula ulmaria, adalah tanaman yang memiliki sejumlah manfaat yang bermanfaat bagi kesehatan.
            Tanaman ini sering digunakan dalam pengobatan herbal untuk meredakan nyeri, termasuk sakit kepala, nyeri sendi, dan nyeri perut.
            Meadowsweet juga memiliki sifat antiinflamasi yang dapat membantu meredakan peradangan dalam tubuh.
            Selain itu, tanaman ini mengandung senyawa salisilat alami yang mirip dengan asam asetilsalisilat yang terdapat dalam aspirin, sehingga dapat digunakan sebagai alternatif alami untuk meredakan demam dan nyeri.
            Dengan aroma yang harum, meadowsweet juga digunakan dalam pembuatan minuman herbal dan teh.
        </item>

        <item>
            Ramsons, juga dikenal sebagai wild garlic atau Allium ursinum, adalah tanaman liar yang memiliki sejumlah manfaat.
            Daun dan bunga Ramsons sering digunakan sebagai bahan makanan dan rempah-rempah.
            Mereka memiliki aroma bawang putih yang kuat dan memberikan rasa yang khas pada masakan.
            Selain itu, Ramsons mengandung senyawa-senyawa yang memiliki sifat antimikroba dan antioksidan, yang dapat membantu meningkatkan sistem kekebalan tubuh dan melawan infeksi.
            Beberapa penelitian juga menunjukkan potensi Ramsons dalam menurunkan tekanan darah dan memperbaiki kesehatan jantung.
            Ramsons adalah tambahan yang lezat dan bergizi untuk diet, serta memiliki manfaat kesehatan yang beragam.
        </item>

        <item>
            Semanggi merah, atau yang juga dikenal sebagai Oxalis triangularis, adalah tanaman hias yang memiliki keindahan dan juga beberapa manfaat.
            Meskipun biasanya tidak dikonsumsi secara langsung, semanggi merah memiliki daun yang mengandung vitamin C dan antioksidan yang dapat memberikan manfaat bagi kesehatan.
            Selain itu, semanggi merah juga digunakan dalam pengobatan tradisional untuk meredakan masalah pencernaan dan gejala perut kembung.
            Tanaman ini juga memiliki nilai estetika yang tinggi dan sering digunakan sebagai tanaman hias dalam interior rumah atau taman.
        </item>
    </string-array>

</resources>